[molamola] 疑違反債券條款 香港航空遭追討逾8.5億元

近日出現董事會人事變動的香港航空，其相關公司於上周五(28日)被海航集團相關的公司入稟高等法院，追討逾8.5億港元的債券欠款和索償。

原告海航集團(香港)投資有限公司，被告香港航空諮詢服務有限公司。入稟狀顯示，原告和被告的地址均位於香港航空的總公司地址，即大嶼山東涌達東路20號東薈城一座11樓。

入稟狀指，原告根據一份日期為2010年12月30日的債券，向被告追討逾8.5億港元的本金。另外，原告又指被告違反該份債券的條款，並就此事向被告索償。